<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Security on berndklaus.at</title>
    <link>https://berndklaus.at/tags/security/</link>
    <description>Recent content in Security on berndklaus.at</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Bernd K.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 04 May 2021 14:55:49 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://berndklaus.at/tags/security/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Secure Remote Access</title>
      <link>https://berndklaus.at/posts/secure-remote-access/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 14:55:49 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://berndklaus.at/posts/secure-remote-access/</guid>
      <description>Das vollständige Whitepaper ist unter nachfolgenden Download-Link abrufbar.
Intro Das die RDP bzw. Citrix Farm gegenüber dem Internet abgesichert werden muss ist soweit klar. Wie aber können interne Systeme oder Daten gegenüber externen Dienstleistern abgeschirmt werden, welche je nach Fall bereits auf offiziell Wege den Zugriff erhalten haben.
Wusste Sie, dass jeder Domänen-Benutzer per default alle Datenfelder des Active-Directory lesen kann. Ein externer Dienstleister mit minimalen Rechten in der Domäne kann also die Telefonnummer des CEOs auslesen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adding ModSecurity to CloudPanel.io</title>
      <link>https://berndklaus.at/posts/cloudpanel-io-modsecurity/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 13:55:49 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://berndklaus.at/posts/cloudpanel-io-modsecurity/</guid>
      <description>CloudPanel.io CloudPanel beschreibt sich selbst wie folgt:
CloudPanel is a modern server control panel with lightweight components for PHP applications with specific features for all major clouds. It has been developed with more than ten years of Magento hosting experience in the AWS cloud. With CloudPanel, you can run your favorite PHP application in any cloud or dedicated server within minutes.
Homepage: https://www.cloudpanel.ioIm unterschied zur Konkurrenz wie Beispielsweise CyberPanel, Plesk oder VestaCP konzentriet sich CloudPanel auf das wesentliche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docker-CLI Bastion</title>
      <link>https://berndklaus.at/posts/docker-secure-cli-bastionhost/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2017 22:40:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://berndklaus.at/posts/docker-secure-cli-bastionhost/</guid>
      <description>Achtung Gemäß Sicherheitsempfehlungen sollte der Docker-Socket oä. nicht mehr in einen Pod zur Verwaltung gemountet werden. Der Einsatz der unten angeführten Lösung ist also NICHT mehr empfolhen. Dennoch verbleibt der Eintrag als etwaige Referenz oder Beispiel.
Bastion Container Nachfolgender Docker-Container hilft euch euer System zu managen. Er ermöglichst es die Docker Container auf dem darunter liegenden Host zu managen.
 Das hat einige Sicherheitsvorteile, denn so ist kein direkter Zugriff auf die Shell des Servers notwendig, sonder man befindet sich in einem abgeschotteten Container, hat jedoch dennoch vollständige root rechte für “docker” Befehle.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
